識入樽的兔仔破世界健力士紀錄!

識入樽的兔仔破世界健力士紀錄 !

兔子發夢同主人玩：

兔子發夢飲水:

淮杞兔肉湯

原料：兔肉、淮山藥、枸杞、桂圓、鹽、雞精、料酒、姜。

製法：將兔肉洗凈切成塊；姜切片，山藥切塊待用；坐鍋點火倒入水，放入兔肉、薑片、桂圓、山藥，加入料酒、雞精調味，燉1小時；將枸杞用溫水泡好，開蓋後，加入枸杞改小火再燉半小時，關火後加鹽調味即可食用。

用法：食肉喝湯。

功效：滋陰涼血，益氣潤膚，解毒祛熱

係人地寵物post貼食譜你覺得好撚好笑？
On9仔

領養了兔子,瘋狂跳兔子舞!

跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活：

狗狗搶嘢食, 兔兔毫無還擊之力 !

兔子側面看某東西代表正面看某東西，你在牠後面也會看到你。(你可想像正前方是盲點，看得最清楚，前腳移動有限，又怎會攻擊到他人？）😭😆🙈:

兔子生日Party !!

兔子會不會叫? 是會的....

開心時會「屋屋」聲叫：

不滿時會咕咕叫。後腳大力踏地代表不滿，但也可以代表驚慌覺得有危險，要看當時的情況。在大自然內，兔子後腳大力踏地是用來警告其他兔仔(包括你)有危險。當兔子遇到巨大驚慌或痛苦也會尖叫，例如被捕獵者(predator)追殺和吃的時候，當然這情況是很慘。

以下video 可看到咕咕叫。當牠用鼻碰主人的手然後縮低代表想被撫摸:

兔子食物和份量

根據美國兔子協會(House Rabbit Society):

每天怎樣餵BB和青少年(7星期-7個月大):
- 24小時無限乾草: 1/3 Alfalfa Hay, 2/3 Timothy Hay, 可以加Orchard Hay, Oat Hay 或其他Hay令到更多元化和好味道，任你喜歡😊
- 2湯匙兔糧：推介Burgess或Oxbow幼兔糧，其他牌子也可以
- 12個星期大或以上: 開始給吃1-3條手指長的蔬菜 (要徹底清洗)

注意：因為消化系統還在生長中，乾草是最重要。喝煲過的冷水，不要給自來水和礦泉水。

怎樣餵年輕成人(7個月-1歲)：
- 24小時無限乾草: 減少Alfalfa Hay, 增加Timothy Hay和其他Hay
- 減少到每6磅(兔子體重)半杯兔糧
- 漸漸地增加蔬菜🥬
- 極少水果: 每6磅(兔子體重)1-2安士

注意：如果兔子有5磅，未夠6磅，可以盛載半杯兔糧後再倒走1/3或1/4糧，自己調校

餵成熟成人(1-5歲)：
- 24小時無限乾草：移除Alfalfa Hay, 只供Timothy Hay, Orchard Hay, Oat Hay等等
- 每6磅1/4-1/2杯糧
- 每6磅最少2杯切好的蔬菜🥬
- 每6磅2安士或以下(2湯匙或以下)水果

老兔(6歲以上)：
- 如果兔子能夠維持足夠體重，可以繼續供給以上的食法
- 年老和身體虛弱的需要增加兔糧，體重過輕的可以給吃Alfalfa Hay(前提是體內鈣質正常)。老兔最好定期去驗血。

如果我餵很少糧或不餵糧，怎樣補充營養？
- 需要增加蔬菜份量來補充營養，(而卡路里是不需要補充的)

更多資訊：

兔子的睡窩被貓霸佔了 !

兔子是被捕獵的動物(prey animal)，在大自然內是每個捕獵者(predator)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，牠們的脊椎就像軟骨那麼脆弱。

試下唔好on9？你媽生你出黎唔係咁用架

兔子吃西瓜

由於糖份高，這video分咗幾日比兔仔食。糖份高不宜多吃，否則損害腸胃，患上致命的GI stasis!